# สัมภาษณ์คนที่อ้างตัวว่าเคยทำงานในระบุแรงกดดันสูงมากค่าแรงไม่ดีอย่างที่หลายคนคิดBusiness Insider Apple Store #
เว็บไซต์ข่าวเผยแพร่บทสัมภาษณ์ผู้หญิงคนหนึ่งที่อ้างว่าตัวเองเคยทำงานอยู่ที่สาขาหนึ่งในอังกฤษตั้งแต่ปีจนถึงปีโดยขอให้ปกปิดตัวตนตามสัญญารักษาความลับซึ่งในบทสัมภาษณ์เธอได้เผยเรื่องราวของทั้งสภาวะการทำงานที่มีแรงกดดันสูงมาก
รวมไปถึงสวัสดิการที่ไม่ได้ดีอย่างที่คิดและการต้องจัดการกับลูกค้าซึ่งในบางครั้งอาจลงเอยถึงขั้นมีการต้องแจ้งเจ้าหน้าที่ตำรวจให้เข้ามาควบคุมเหตุการณ์บทสัมภาษณ์ดังกล่าวระบุว่าระบบการจัดการนั้นมีความกดดันที่สูงมากพนักงานแต่ละคนจะสามารถให้ความเห็นกับการทำงานของพนักงานอีกคนได้ทันทีอย่างตรงไปตรงมาซึ่งรวมถึงผู้จัดการสาขาด้วยนอกจากนั้นแล้วยังต้องทำยอดขายบริการเสริม
ซึ่งมีความสำคัญมากกว่ายอดขายตัวผลิตภัณฑ์หลักอย่างเช่นด้วยทั้งหมดนี้พนักงานจะไม่ได้ส่วนแบ่งจากการขายใดแม้ว่าจะทำยอดต่อวันที่สูงมากก็ตามโดยเธอได้ค่าแรงชั่วโมงละปอนด์ในตอนเริ่มต้นและตอนออกมาได้อยู่ที่ชั่วโมงละปอนด์เธอระบุว่าเงินเดือนจากการเป็นพนักงานแทบจะไม่พอใช้และหนึ่งในอดีตผู้จัดการก็ยังไม่มีรายได้เพียงพอและต้องย้ายกลับไปอยู่กับพ่อและแม่ในเรื่องตำแหน่งงานภายในร้าน
คนที่ให้สัมภาษณ์ระบุว่าพนักงานมักจะเป็นตำแหน่งชั่วคราวมากกว่าจะเป็นตำแหน่งถาวรการได้เป็นตำแหน่งถือเป็นเรื่องสำคัญมากนอกจากนั้นแล้วการเลื่อนชั้นพนักงานขึ้นไประดับบริหารของร้านก็แทบจะไม่มีซึ่งในกรณีสาขาของเธอใช้วิธีการจ้างผู้จัดการร้านจากร้านค้าปลีกอื่นแทนที่จะเลือกคนจากสาขาให้เข้าไปดำรงตำแหน่งเหล่านี้แม้ว่าจะมีโปรแกรมช่วยให้พนักงานบางคนทำหน้าที่ผู้จัดการร้านบ้าง
แต่ก็ยังไม่ใช่ผู้จัดการร้านจริงอยู่ดีแต่สิ่งที่เธอระบุว่าเป็นปัญหาจริงกลับอยู่ที่เรื่องของลูกค้าซึ่งหลายคนปฏิบัติต่อพนักงานไม่ดีและด้วยความใจร้อนเธอระบุว่าถูกคำพูดด่าจำนวนหนึ่งจากลูกค้าที่ใจร้อนและมัวแต่ต้องการในสิ่งที่อยากได้และในหลายครั้งที่พนักงานในร้านมักจะเจอสถานการณ์ซึ่งควบคุมไม่ได้เธอเล่าว่าหนึ่งในเพื่อนคนงานเธอเคยถูกลูกค้าผลักไปที่กำแพง
ส่วนตัวเธอเองเคยถูกคนขู่ฆ่าเอาชีวิตหลังเลิกงานเพียงเพราะไม่ยอมซ่อมเครื่องคอมพิวเตอร์ให้สถานการณ์เหล่านี้บางครั้งต้องถึงกับมีการเรียกเจ้าหน้าที่ตำรวจด้วยโดยเธอไม่สามารถเล่าให้กับพนักงานคนอื่นในร้านได้เพราะถูกบอกมาอย่างนั้นอย่างไรก็ดีพนักงานของมักจะได้สิทธิพิเศษอยู่เสมออย่างเช่นการซื้อหุ้นของบริษัทในราคาลดหรือส่วนลดอุปกรณ์ต่างอย่างเช่นตอนที่ออกใหม่พนักงานได้ส่วนลดมากถึงและในกรณีของนอกจากส่วนลดแล้วยังได้ลดเพิ่มอีก
ดอลลาร์สหรัฐด้วยในบทสัมภาษณ์ระบุอย่างนั้นเหตุผลที่เรื่องเกี่ยวกับพนักงานเหล่านี้ทั้งหมดไม่ค่อยเผยแพร่ออกตามสื่อนั้นบทสัมภาษณ์ระบุว่าพนักงานจะถูกควบคุมโดยสัญญารักษาความลับที่ต้องลงชื่อตั้งแต่ตอนให้สัมภาษณ์และพนักงานจะไม่สามารถโพสต์หรือบอกข้อมูลใดได้เลยว่าตนเองทำงานอยู่ที่บนสื่อออนไลน์โดยเฉพาะการถ่ายรูปตัวเองในเครื่องแบบ
แล้วนำไปโพสต์ไว้บนสื่อสังคมออนไลน์ที่ตัวเองใช้ถือเป็นเรื่องที่ทำไม่ได้เพราะเป็นการละเมิดข้อตกลงดังกล่าวทั้งนี้ได้ติดต่อขอความเห็นจากถึงประเด็นเหล่านี้ในการสัมภาษณ์แต่ได้รับการปฏิเสธที่จะแสดงความเห็นถึงบทสัมภาษณ์ดังกล่าวใครสนใจอ่านฉบับเต็มแนะนำว่าให้อ่านเพราะสนุกมากกว่าที่สรุปมานี้อยู่มากสามารถไปตามอ่านได้จากที่มาครับมีประเด็นทั้งในวันที่จากไปจนไปถึงบทบาทของและอดีตซีอีโอ
ที่เข้ามาดูแลงานด้านการขายปลีกของด้วยที่มา
Business Insider Apple Store Apple Store Apple Store Apple Care commission Apple Store Apple Store parttime fulltime Apple Store Apple Watch Mac Apple Store Apple Store selfie Business Insider Apple Apple Store Steve Jobs Tim Cook Angela Ahrendts Burberry Apple Business Insider 